
% Einstellungen

\documentclass[
a4paper,		% alle weiteren Papierformat einstellbar
%landscape,		% Querformat
11pt,	  		% Schriftgre (12pt, 11pt (Standard))
%BCOR8mm,		% Bindekorrektur, bspw. 1 cm
DIV10,			% Satzspiegel
%twocolumn,		% zweispaltiger Satz
parskip=half,		% Absatzformatierung s. scrguide 3.1
%headsepline,		% Trennline zum Seitenkopf	
%footsepline,		% Trennline zum Seitenfu
titlepage,		% Titelei auf eigener Seite
%normalheadings,	% berschriften etwas kleiner (smallheadings)
%idxtotoc,		% Index im Inhaltsverzeichnis
%liststotoc,		% Abb.- und Tab.verzeichnis im Inhalt
%bibtotoc,		% Literaturverzeichnis im Inhalt
abstracton,		% berschrift ber der Zusammenfassung an	
%leqno,   		% Nummerierung von Gleichungen links
%fleqn,			% Ausgabe von Gleichungen linksbndig
%draft,
final,			% berlangen Zeilen in Ausgabe gekennzeichnet
%twoside,		% Doppelseitige Ausgabe
%openright,		% Neue Kapitel auf rechter Seite
%cleardoubleplain	% leere linke Seite bei openright
]{scrreprt}

%standard packages
\usepackage[english]{babel,translator}
%\usepackage{lmodern} %schriftart lmodern
%\usepackage{textcomp}%schriftart lmodern

\usepackage[T1]{fontenc}
\newcommand{\changefont}[3]{
\fontfamily{#1} \fontseries{#2} \fontshape{#3} \selectfont}
\changefont{ptm}{m}{n}
\usepackage[utf8]{inputenc} % fr Darstellung von Sonderzeichen

%Verwendung von BIBText, siehe Literaturverzeichnis
\usepackage{bibgerm}
%Verwendung von Grafiken
\usepackage{graphicx}
\usepackage{graphics}
% Unterabbildungen
%\usepackage{subfigure} 		
%Verwendung von Tabellen
\usepackage{array}
%fr die Kopfzeile
\usepackage{fancyhdr}
%\usepackage{scrpage2}

%fgt links in das dokument ein
\usepackage{hyperref}

%fr ein Stichwortverzeichnis
\usepackage{makeidx}
\makeindex

%fr den Zeilenabstand
\usepackage{setspace}
%fr das einbetten von code
\usepackage{listings}
%fr die anwedung von multirow
%\usepackage{multirow}     <<<<---- muss daheim wieder rein
% fr mathmatische Anwendungen
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
%\usepackage{mathtools}

%\usepackage{bibgerm}

\usepackage{longtable}		% Lange Tabellen (mehr als eine Seite) 
\usepackage{booktabs}		% Schoene Tabellen

\usepackage{afterpage} %dirty hacks

%\usepackage[sc]{mathpazo}	%% Schriftart Palatino (see psnfss3e.pdf)
	% [sc]	: real small caps
	% [osf]	: old style figures in text mode
	% Palatino -> 11pt
	
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
%\usepackage{helvet}  %helvetica einstellen
\usepackage{txfonts} %wie times new roman	

% fr die ganzen arrays wird die gre vordefiniert:
\arraycolsep5pt

%\usepackage{subfig}
\usepackage{subfigure}

%\usepackage[a4paper,bindingoffset=1cm,left=3.0cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=3.5cm]{geometry}
\usepackage[a4paper,bindingoffset=0.5cm,left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.1cm,bottom=3.5cm]{geometry}
%schriftart
\usepackage{titlesec} % Textberschriften anpassen 

%fr die anpassung von den Inhaltsverzeichnissen
\usepackage{titletoc}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{blindtext}
\usepackage[subfigure]{tocloft}

%fr das einbinden von fremden pdf wie zB Titelblatt
\usepackage{pdfpages}

%fr das rotieren von inhalten in tabellen
\usepackage{rotating}

%fettsetzten der abbbildungsnummer
\usepackage{caption3}

%fr den c code
\usepackage{listings}

\usepackage{color}%Farben im Dokument[usenames,dvipsnames]

\usepackage{colortbl}%farbige Tabellen


\usepackage{eurosym}%für das eurosymbol

\definecolor{darkgray}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
\definecolor{gray}{rgb}{0.6,0.6,0.6}
\definecolor{lightgray}{rgb}{0.7,0.7,0.7}
\definecolor{almostwhite}{rgb}{0.9,0.9,0.9}

\usepackage{latexsym}%plus und minus im kreis

\usepackage{verbatim} % um mehrzeilige kommentare erstellen zu können

\usepackage[labelfont=bf]{caption} %macht die nummerierung unter bildern/tabllen/listings fettgedruckt

\usepackage{xspace}

\newcommand{\zb}{\mbox{z.\,B.}\xspace}
\newcommand{\ua}{\mbox{u.\,a.}\xspace}
\renewcommand{\dh}{\mbox{d.\,h.}\xspace}
\newcommand{\DHGROSS}{\mbox{D.\,h.}\xspace}

%\newcommand{\\*}{\begin{comment}}
%\newcommand{\*\}{\end{comment}}

%
\usepackage[nonumberlist,toc]{glossaries}

%\usepackage{dirtree} %Für eine Explorer Ansicht, damit kann man gut den CD Inhalt auflisten

%\newcommand{\code}[1]{\textit{\lstinline[basicstyle={\normalsize}]|#1|}}
%\newcommand{\code}[1]{\textit{\texttt{#1}}}
%\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\code}[1]{\textsl{\texttt{#1}}}

